<font face = "LaTeX">

## ComplexityQuest
*Calcule la complejidad de un algoritmo que utiliza T (n) pasos para una entrada de tama√±o n, donde T
cumple:*

---

### 1) T (n) = T (n ‚àí 2) + 5
Para calcular la complejidad de este algoritmo, se puede utilizar el **m√©todo de sustituci√≥n**.\
Se puede observar que la funci√≥n $T(n)$ se llama a s√≠ misma con un par√°metro $n-2$.\
Podemos descomponer la recurrencia:\
$T(n) = T(n-2) + 5$\
$T(n-2) = T(n-4) + 5$\
$T(n-4) = T(n-6) + 5$\
Y as√≠ sucesivamente, hasta llegar a un caso base.


Si suponemos que el caso base es $T(0) = T(1) = C$, donde $C$ es una constante (el tiempo de ejecuci√≥n para el problema m√°s peque√±o), podemos ver c√≥mo se construye la soluci√≥n:\
$T(2) = T(0) + 5 = C + 5$\
$T(4) = T(2) + 5 = C + 5 + 5 = C + 2 \cdot 5$\
$T(6) = T(4) + 5 = C + 3 \cdot 5$

De esta forma, se puede generalizar la funci√≥n $T(n)$ como $T(n) = T(n-2k) + 5k$.

Para encontrar el valor de $k$, se iguala $n-2k$ a 0 y se despeja $k$.\
$n-2k = 0 \Rightarrow k = n/2$.\
Entonces, la funci√≥n $T(n)$ se puede reescribir como $T(n) = T(0) + 5n/2 = C + 5n/2$.\
La complejidad de la funci√≥n $T(n)$ es $O(n)$.

---

### 2) T (n) = T (n ‚àí 1) + n

Para calcular la complejidad de este algoritmo, se puede utilizar el **m√©todo de sustituci√≥n**.\
Se puede observar que la funci√≥n $T(n)$ se llama a s√≠ misma con un par√°metro $n-1$.\
Podemos descomponer la recurrencia:\
$T(n) = T(n-1) + n$\
$T(n-1) = T(n-2) + n-1$\
$T(n-2) = T(n-3) + n-2$\
Y as√≠ sucesivamente, hasta llegar a un caso base.

Si suponemos que el caso base es $T(0) = T(1) = C$, donde $C$ es una constante (el tiempo de ejecuci√≥n para el problema m√°s peque√±o), podemos ver c√≥mo se construye la soluci√≥n:\
$T(2) = T(1) + 2 = C + 2$\
$T(3) = T(2) + 3 = C + 2 + 3 = C + 3 + 2$\
$T(4) = T(3) + 4 = C + 3 + 2 + 4 = C + 4 + 3 + 2$

De esta forma, se puede generalizar la funci√≥n $T(n)$ como $T(n) = T(n-k) + n + (n-1) + (n-2) + ... + 2$.\
Para encontrar el valor de $k$, se iguala $n-k$ a 0 y se despeja $k$.\
$n-k = 0 \Rightarrow k = n$.\
Entonces, la funci√≥n $T(n)$ se puede reescribir como $T(n) = T(0) + n + (n-1) + (n-2) + ... + 2 = C + n(n+1)/2$.\
La complejidad de la funci√≥n $T(n)$ es $O(n^2)$.

---

### 3) T (n) = T (n ‚àí 1) + $\sqrt{n} $

Para calcular la complejidad de este algoritmo, se puede utilizar el **m√©todo de sustituci√≥n**.\
Se puede observar que la funci√≥n $T(n)$ se llama a s√≠ misma con un par√°metro $n-1$.\
Podemos descomponer la recurrencia:\
$T(n) = T(n-1) + \sqrt{n}$\
$T(n-1) = T(n-2) + \sqrt{n-1}$\
$T(n-2) = T(n-3) + \sqrt{n-2}$\
Y as√≠ sucesivamente, hasta llegar a un caso base.

Si suponemos que el caso base es $T(0) = T(1) = C$, donde $C$ es una constante (el tiempo de ejecuci√≥n para el problema m√°s peque√±o), podemos ver c√≥mo se construye la soluci√≥n:\
$T(2) = T(1) + \sqrt{2} = C + \sqrt{2}$\
$T(3) = T(2) + \sqrt{3} = C + \sqrt{2} + \sqrt{3}$\
$T(4) = T(3) + \sqrt{4} = C + \sqrt{2} + \sqrt{3} + \sqrt{4}$

De esta forma, se puede generalizar la funci√≥n $T(n)$ como $T(n) = T(n-k) + \sqrt{n} + \sqrt{n-1} + \sqrt{n-2} + ... + \sqrt{2}$.

Para encontrar el valor de $k$, se iguala $n-k$ a 0 y se despeja $k$.\
$n-k = 0 \Rightarrow k = n$.\
Entonces, la funci√≥n $T(n)$ se puede reescribir como $T(n) = T(0) + \sqrt{n} + \sqrt{n-1} + \sqrt{n-2} + ... + \sqrt{2} = C + \sum_{i=2}^{n} \sqrt{i} = \sum_{i=2}^{n} i^{1/2}$.\
Que es la suma geom√©trica de la ra√≠z cuadrada de los n√∫meros de 2 a n.\
Por lo tanto la complejidad de la funci√≥n $T(n) = \frac{1 - n^{3/2}}{1 - n} $ es $O(n^{3/2})$.


---

### 4) T (n) = T (n ‚àí 1) + $n^2$

Para calcular la complejidad de este algoritmo, se puede utilizar el **m√©todo de sustituci√≥n**.\
Se puede observar que la funci√≥n $T(n)$ se llama a s√≠ misma con un par√°metro $n-1$.\
Podemos descomponer la recurrencia:\
$T(n) = T(n-1) + n^2$\
$T(n-1) = T(n-2) + (n-1)^2$\
$T(n-2) = T(n-3) + (n-2)^2$\
Y as√≠ sucesivamente, hasta llegar a un caso base.

Si suponemos que el caso base es $T(0) = T(1) = C$, donde $C$ es una constante (el tiempo de ejecuci√≥n para el problema m√°s peque√±o), podemos ver c√≥mo se construye la soluci√≥n:\
$T(2) = T(1) + 2^2 = C + 2^2$\
$T(3) = T(2) + 3^2 = C + 2^2 + 3^2$\
$T(4) = T(3) + 4^2 = C + 2^2 + 3^2 + 4^2$

De esta forma, se puede generalizar la funci√≥n $T(n)$ como $T(n) = T(n-k) + n^2 + (n-1)^2 + (n-2)^2 + ... + 2^2$.

Para encontrar el valor de $k$, se iguala $n-k$ a 0 y se despeja $k$.\
$n-k = 0 \Rightarrow k = n$.\
Entonces, la funci√≥n $T(n)$ se puede reescribir como $T(n) = T(0) + n^2 + (n-1)^2 + (n-2)^2 + ... + 2^2 = C + \sum_{i=2}^{n} i^2$.\
Que es es una suma de cuadrados de t√©rminos consecutivos.\
Utilizando la f√≥rmula para la suma de los primeros 
ùëõ cuadrados perfectos: $\sum_{i=1}^{n} i^2 = \frac{n(n+1)(2n+1)}{6}$\
Por lo tanto $\sum_{i=2}^{n} i^2 = \frac{n(n+1)(2n+1)}{6} - 1$\
Entonces, la complejidad de la funci√≥n $T(n)$ es $O(n^3)$.

---



</font>

